蘋果日報 蘋果論壇 20200807

蘋果日報 蘋果論壇 20200807

8月7日 星期五

蘋果論壇

北戴河會議還有意義嗎？ 資深傳媒人

中國每年有三個備受關注的政治會議，分別是人大政協「兩會」、北戴河會議、中共中央全會/黨代表大會，不僅...

美部長訪台，北京為何不亮劍？

美國衞生部長阿扎爾即將訪台，是台美斷交後訪台的美國政府內閣最高級官員，無異於讓中美關係火上加油。以中......

世道人生：拿香港出氣

莽漢在外面受了氣，回家就關起門打老婆打孩子。阿Q輕聲向假洋鬼子唾罵一句，被假洋鬼子用哭喪棒猛打。阿Q......

真誠睿智黨性至少三缺一 自由撰稿人

蘇聯時期有一個笑話：上帝賜予人類三種品質，真誠、睿智、黨性，每個人都只能有其中兩種。人如果真誠而睿智......

選舉必勝是如何練成的 自由撰稿人

當你不能夠控制選民，要選舉必勝，惟有參考1932、1933和1936年的納粹黨。